1) Mamõedo Herra, kes Rabbiwerre walla Maid mõedab, annab walla kohtole teada, et temma tömehhed, kes Mamõedo Herra jures tööl peawad käima, polle kässo järrel wälja tulnud, et Mamõedo Herral on selle läbbi aeg raisko läinud, ja
2) need tömehhed wastawad, et naad polle se pärrast wälja tulnud, et on wihmane ilm olnud.
3) Kohhus mõistab, et need al nimmetud tömehhed peawad iggaüks 40 koppik, kes warrem wälja tulnud 20 koppik trahwi walla laeka maksma.
Nimmed kes trahwi maksawad
Hans Tolm 40 koppik
Juhhan Rammus 40 koppik
Juhhan Polma 20 koppik
